
# **मार्च प्रैक्टिस सेट**
  👉 https://forms.gle/6xwPSwYQex9KutnB7

  ## ✅ गिरिराज सिंह ने महात्मा गाँधी राष्ट्रीय ग्रामीण रोगजार गारंटी अधिनियम के लिए 'लोकपाल एप' लांच किया है
![केंद्रीय मंत्री श्री गिरिराज सिंह ने महात्मा गांधी नरेगा के लिए लोकपाल ऐप  लॉन्च किया](https://static.pib.gov.in/WriteReadData/userfiles/image/image001230R.jpg)

  ## ✅ पनडुब्बी रोधी युद्धक विमान P-8I को भारतीय नौसेना में शामिल किया गया है, इसका निर्माण Boeing Aerospace(USA) ने किया है
![Everything About P8-I, The Submarine Hunter| Indian Should buy 30 more? -  YouTube](https://i.ytimg.com/vi/aCoIQQvDmw8/maxresdefault.jpg)

  ## ✅ वंदे भारतम के लिए एक सिगनेचर गाने की धुन को जारी किया गया है, इस गाने को Ricky Cage और Bikram Ghosh ने लिखा है
![Vande Bharat - Vande Matram Song | New Patriotic Song 2022 | Desh Bhakti  Song | Veena Music - YouTube](https://i.ytimg.com/vi/Sgu1VBfFkkY/maxresdefault.jpg)

  ## ✅ अनिरुद्ध सूरी ने 'The Great Tech Game' नामक पुस्तक लिखा है
![HarperCollinsPublishers is proud to announce The Great Tech Game: Shaping  Geopolitics and the Destinies of Nations by Anirudh Suri - HarperCollins  Publishers India](https://harpercollins.co.in/wp-content/uploads/2022/01/the-great-tech-game-blog-size-19-1280x720.jpg)

  ## ✅ मीराबाई चानु ने सिंगापूर वेटलिफ्टिंग इंटरनेशनल में स्वर्ण पदक जीता है
![टोक्यो ओलंपिक में मीराबाई चनू ने जीता सिल्वर, पीएम मोदी समेत तमाम नेताओं ने  दी बधाई - Tokyo Olympic 2020 Meerabai Chanu won silver medal in  Weightlifting PM Modi and congratulates her](https://akm-img-a-in.tosshub.com/aajtak/images/story/202107/meerabai_chanu_0-sixteen_nine.jpg?size=948:533)

  ## ✅ ऋषभ पंत डिश टीवी इंडिया के ब्रांड एम्बेसडर बने है
![Rishabh Pant Brand Ambassador: Dish TV&#39;s ropes Rishabh Pant](https://st.adda247.com/https://wpassets.adda247.com/wp-content/uploads/multisite/sites/5/2022/02/25085021/Rishabh-Pant-joins-D2H-as-its-Brand-Ambassador.jpg)

  ## ✅ Ketanji Brown Jackson अमेरिका सुप्रीम कोर्ट की पहली अश्वेत महिला जज बनी है
![Ketanji Brown Jackson emerges as frontrunner for vacant US Supreme Court  seat | Financial Times](https://d1e00ek4ebabms.cloudfront.net/production/bac42811-3dac-4839-b503-ccd35e0169e0.jpg)

  ## ✅ लघु और मध्यम उद्योग मंत्री ने सिंधुदुर्ग महाराष्ट्र में प्रौद्योगीकी केंद्र स्थापित करने की घोषणा की है
![Maharashtra Map HD](https://www.burningcompass.com/countries/india/maps/maharashtra-map-hd.jpg)

  ## ✅ मनोज मुकुंद नरवणे ने बैंगलोर पैरासूट रेजिमेंट ट्रेनिंग सेंटर में चार पैरासूट बटालियन को प्रेसिडेंसियल कलर्स प्रदान किया है
![Manoj Mukund Naravane To Take Charge As Army Chief Today](https://c.ndtvimg.com/2019-12/qclvtpi8_manoj-mukund-naravane_650x400_16_December_19.jpg)

  ## ✅ भारत देश ने भारतीयों को युक्रेन से निकालने के लिए 'ऑपरेशन गंगा' लांच किया है
![Gravitas: Operation Ganga to bring Indian students back from Ukraine -  YouTube](https://i.ytimg.com/vi/tHmeis6Yy4s/maxresdefault.jpg)

  ## ✅ IIT Delhi ने दुनिया का सबसे छोटा पहनने योग्य वायु शोधक 'Naso 95' लांच किया है
![Face Mask: Mask Why Dandaga .. Advanced Air Purifier వచ్చే .. How it works  .. | IIT Delhi startup discovered air purifier Naso 95 which likes as N95  Mask | pipanews.com](https://images.tv9telugu.com/wp-content/uploads/2022/02/naso-95.jpg)

  ## ✅ दिल्ली ने भारत का पहला 'E-Waste Eco Park' बनाया है
![Delhi to build &amp;#39;country&amp;#39;s first&amp;#39; e-waste eco-park to boost tourism | Travel  - Hindustan Times](https://images.hindustantimes.com/img/2022/02/24/1600x900/_2c142b5a-4622-11e9-97eb-07d4212b7ebd_1645710505380.jpg)

  ## ✅ संस्कृति मंत्रालय द्वारा हंपी कर्णाटक में भारतीय मंदिर वस्तुकला 'देवयतनम' सम्मलेन का उदघाटन किया है
![Karnataka Map HD](https://www.burningcompass.com/countries/india/maps/karnataka-map-hd.jpg)

  ## ✅ माधाबी पूरी बुच SEBI की नई अध्यक्ष बनी है
![Madhabi Puri Buch Named First Woman Chief of SEBI](https://www.pgurus.com/wp-content/uploads/2022/02/Madhabi-Puri-Buch-Named-First-Woman-Chairperson-of-Sebi-1.jpg)

  ## ✅ दीपक धार को प्रतिष्ठित 'बोल्टजमान पदक' से सम्मानित किया गया है
![Deepak Dhar partners with Banijay Group as Founder, CEO for their South  East Asia operations - Social Samosa](https://www.socialsamosa.com/wp-content/uploads/2018/04/Fi-April-09-04.jpg)

  ## ✅ मिथिलेश तिवारी ने 'उड़ान एक मजदुर बच्चे की' नामक पुस्तक लिखी है
![भजन सम्राट अनूप जलोटा ने कैप्टन एडी मानेक की किताब &amp;quot;उड़ान एक मजदूर बच्चे की&amp;quot;  का किया विमोचन | TV9 Bharatvarsh](https://images.tv9hindi.com/wp-content/uploads/2022/02/Anup-Jalota.jpg)

  ## ✅ समीरन गुप्ता भारत के ट्विटर की सार्वजनिक निति टीम का नेतृव्त करेंगे
![Samiran Gupta to head public policy for Twitter in India](https://st.adda247.com/https://wpassets.adda247.com/wp-content/uploads/multisite/sites/5/2022/02/28091210/57086-Samiran-Gupta.jpg)

  ## ✅ कनाडा देश ने दुनिया के पहले पौधे से प्राप्त COVID-19 वैक्सीन को मंजूरी दी है
![Plant-based vaccines for COVID-19 and other viruses | COVID-19 Special -  YouTube](https://i.ytimg.com/vi/-HkM2ipSD4k/maxresdefault.jpg)

  ## ✅ Google बहराष्ट्रीय प्रौद्योगिकी कंपनी ने भारत के एंड्राइड डिवाइस उपभोकातकर्ताओ के लिए 'प्ले पास(Play Pass)' सब्सक्रिप्शन को लांच किया है
![Google Play Pass subscription service launched in India - GSMArena.com news](https://fdn.gsmarena.com/imgroot/news/22/02/play-pass-india/-1220x526/gsmarena_000.jpg)

  ## ✅ पूजा जात्यान विश्व पैरा तीरंदाजी चैंपियनशिप 2022 के व्यक्तिगत वर्ग में रजत पदक जितने वाली पहली भारतीय खिलाडी बानी है
![Pooja Jatyan Wins Silver At Para Archery World Championships; Ministers  Laud Historic Feat](https://img.republicworld.com/republic-prod/stories/promolarge/xhdpi/tou7i3bsxtgeyopl_1646043706.jpeg)

  ## ✅ टी.एस रामकृष्णन 'LIC म्यूच्यूअल फंड' के नए MD & CEO बने है
![T S Ramakrishnan named as new MD and CEO of LIC Mutual Fund](https://st.adda247.com/https://wpassets.adda247.com/wp-content/uploads/multisite/sites/5/2022/03/03080856/TS-Ramakrishnan-_-Managing-Director-CEO-LIC-MF.jpeg)

  ## ✅ 1 मार्च से जन औषधि दिवस सप्ताह मनाया गया है
![Janaushadhi Diwas week to be observed from 1st March to 7th March](https://st.adda247.com/https://wpassets.adda247.com/wp-content/uploads/multisite/sites/5/2022/03/01073402/Janaushadhi-Diwas-week-to-be-observed-from-1st-March-to-7th-March-2022.jpg)

  ## ✅ रूस देश ने दुनिया के सबसे बड़े विमान मारिया को तबाह कर दिया है
![World&amp;#39;s largest cargo plane lands in Karachi once again](https://www.geo.tv/assets/uploads/updates/2021-06-23/356510_9740385_updates.jpeg)

  ## ✅ मनसुख मंडाविया ने इंडस्ट्री कनेक्ट 2022 का उदघाटन किया है
![News updates from HT: Mansukh Mandaviya to attend G20 health ministers&amp;#39;  meet in Rome today and all the latest news | Latest News India - Hindustan  Times](https://images.hindustantimes.com/img/2021/09/04/550x309/PTI06_16_2021_000095A_1627817357737_1630726225533.jpg)

  ## ✅ बैंक ऑफ़ महाराष्ट्र ने ओडिशा राज्य में अपना प्रोजेक्ट बैंकमुखी लांच है
![Bank of Maharashtra tops PSU banks in terms of loan, deposit growth - The  Statesman](https://www.thestatesman.com/wp-content/uploads/2021/06/bank-of-maharashtra-1024x683.jpg)

  ## ✅ विएतनाम देश में दक्षिण पूर्व एशिआई खेल का आयोजन किया जायेगा
![Political Map of Vietnam - Nations Online Project](https://www.nationsonline.org/maps/vietnam-political-map.jpg)

  ## ✅ राष्ट्रपति रामनाथ कोविंद ने दिल्ली में पौधों के महत्तव को प्रचारित करने के लिए 'आरोग्य वनम' का उदघाटन किया है
![Arogya Vanam&amp;#39; Inaugurated by President Ram Nath Kovind](https://www.pgurus.com/wp-content/uploads/2022/03/President-Ram-Nath-Kovind-inaugurates-Arogya-Vanam.jpg)

  ## ✅ चेन्नई तमिलनाडु में सड़क पर रहने वाले जानवरों के लिए भारत की पहली 'एम्बुलेंस सेवा' शुरू की गई है
![Pin by Gandharva devi dasi on 122. INDIAN States &amp;amp; Territories | Geography  map, Tourist map, Political map](https://i.pinimg.com/originals/84/5c/75/845c7510fa00035c653611b8d2c671f9.jpg)

  ## ✅ कांग्रेस नेता राहुल गाँधी ने एम.के स्टालिन आत्मकथा 'ऊंगलील ओरुवन' को लांच किया है
![MK Stalin (Tamil Nadu CM) Wiki, Biography, Age, News, Political Career,  Images - News Bugz](https://i0.wp.com/www.newsbugz.com/wp-content/uploads/2018/03/M.-K.-Stalin-Images-10.jpg?fit=960%2C705&ssl=1&resize=1280%2C720)

  ## ✅ चीन देश के लांग मार्च-8 रॉकेट ने 22 उपग्रह अंतरिक्ष में छोड़े है
![Long March-8 will be reusable - YouTube](https://i.ytimg.com/vi/oTmsNu0MnLw/maxresdefault.jpg)

  ## ✅ भारतीय वायुसेना द्वारा पोखरण राजस्थान में वायु शक्ति अभ्यास का आयोजन किया गया है
![Rajasthan District Map, Rajasthan Political Map](https://www.burningcompass.com/countries/india/maps/rajasthan-district-map.jpg)

  ## ✅ नाईट फ्रैंक द्वारा जारी 'द वेल्थ रिपोर्ट 2022' के अनुसार विश्व स्तर पर अरबपतियों की आबादी में सबसे अधिक संख्या के मामले में भारत का स्थान 3रा रहा है
![Knight Frank&amp;#39;s &amp;#39;The Wealth Report&amp;#39; update](https://www.dmproperties.com/cms/wp-content/uploads/2020/03/knight-frank-wealth-report-2020.jpg)

  ## ✅ महेंद्र सिंह धोनी ऑनलाइन गेमिंग प्लेटफार्म 'WinZo' के नए ब्रांड एम्बेसडर बने है
![WinZO brings onboard Mahendra Singh Dhoni for its new campaign as brand  ambassador - The Financial Express](https://www.financialexpress.com/wp-content/uploads/2022/03/WinZO-M.S.Dhoni_.png)

  ## ✅ असम राज्य सरकार ने पुरे राज्य को अशांत छेत्र घोषित किया है
![Assam Map, Assam State Map, India](https://www.whereig.com/india/states/map/assam-map.gif)

  ## ✅ हाल ही में जारी एक रिपोर्ट के अनुसार भारत और पाकिस्तान देश जलवायु परिवर्तन के प्रति सर्वाधिक संवेदनशील है
![Pin on Maps](https://i.pinimg.com/originals/7a/84/a5/7a84a5d20e3a89586298a11da8e6f1a4.jpg)

  ## ✅ अक्षय विधानी यशराज फिल्म्स के नए CEO बने है
![YRF: Akshay Vidhani becomes the new CEO of Yash Raj Films, joined as studio  manager 17 years ago](https://anytvnews.com/wp-content/uploads/2022/03/YRF-Akshay-Vidhani-becomes-the-new-CEO-of-Yash-Raj.jpeg)

  ## ✅ IIT कानपुर संस्थान द्वारा 'बायोडिग्रिडेबल नैनोपार्टिकल' विकसित किया गया है
![IIT-Kanpur develops portable device for soil testing - Education Today News](https://akm-img-a-in.tosshub.com/indiatoday/images/story/202112/iitk_1200x768.jpeg?DraXqlpMa_5kXfKU3lBW.u0lV3IzAYkj&size=770:433)

  ## ✅ नूज़ीलैण्ड देश में 12वे ICC महिला विश्व कप 2022 खेल का आयोजन किया गया है
![Where Is “Old Zealand”? | Britannica](https://cdn.britannica.com/63/62463-050-E99E4544/New-Zealand.jpg?q=60)

  ## ✅ NASA स्पेस एजेंसी ने खतरनाक मौसम पर नज़र रखने के लिए नवीनतम पीढ़ी का उपग्रह 'नेक्स्ट जनरेशन GOES-T' लांच किया है
![NASA May Bring Astronauts Home From Space Before Replacements Arrive](https://c.ndtvimg.com/2021-09/rcpqea3o_nasa_625x300_17_September_21.jpg?ver-20220207.01)

  ## ✅ Tata Motors कंपनी ने ग्रामीण छेत्रो में अपनी गाड़ियों की पहुंच बढ़ाने के लिए 'अनुभव' नाम से एक चलते फिरते शोरूम को लांच किया है
![Tata Motors Stock Up After Announcement Of Investment In EV Business, Will  It Sustain?](https://imageio.forbes.com/specials-images/imageserve/616e6423229336bc9222f01e/The-logo-of-Indian-carmaker-Tata-Motors/960x0.jpg?fit=bounds&format=jpg&width=960)

  ## ✅ विद्या बालन भारतीय लाइफ इन्शुरेन्स की ब्रांड एम्बेसडर बनी है
![Vidya Balan recalls being &amp;#39;stunned&amp;#39; when an actress critiqued her clothes:  &amp;#39;What just happened&amp;#39; | Bollywood - Hindustan Times](https://images.hindustantimes.com/img/2021/07/24/1600x900/vidya_balan_1627139472732_1627139488900.jpg)

  ## ✅ Swiss Airlines सौर ईंधन का उपयोग करने वाली विश्व की पहली एयरलाइन्स बन गई है
![Swiss International Air Lines is certified as a 4-Star Airline | Skytrax](https://s28477.pcdn.co/wp-content/uploads/2017/07/Swiss_A320_1-984x554.jpg)

  ## ✅ हीरो मोटर वाहन कंपनी ने इलेक्ट्रॉनिक वाहनों के लिए नया EV ब्रांड 'वीडा' शुरू किया है
![Hero MotoCorp Electric Scooter Debut On 1st July - Under Vida Brand](https://www.rushlane.com/wp-content/uploads/2022/03/hero-motocorp-electric-scooter-vida-launch-1200x675.jpg)

  ## ✅ भारतीय रेलवे ने रेल दुर्घटनाओं से बचने के लिए स्वदेशी टक्कररोधी प्रणाली 'कवच' को लांच किया है
![KAVACH System of Indian Railways](https://st.adda247.com/https://www.adda247.com/jobs/wp-content/uploads/sites/4/2022/03/07154052/KAVACH-System-of-Indian-Railways-01.png)

  ## ✅ अन्नपूर्णा देवी ने शिक्षा संस्थानों में सुधार के लिए देश भर के 49 शिक्षिको को राष्ट्रीय ICT पुरस्कार से सम्मानित किया है
![Who is Annapurna Devi Yadav? Minister Inducted In Cabinet](https://www.shethepeople.tv/wp-content/uploads/2021/07/annapurna-devi.jpg)

  ## ✅ भारतीय सेना ने गुलमर्ग जम्मू कश्मीर में तीन दिवसीय 'शीतकालीन उत्सव' का आयोजन किया है
![Indian army soldier accidentally slips in snow at Gulmarg, reaches Pakistan  | Mag Files - MAG THE WEEKLY](https://magtheweekly.com/assets/uploads/updates/2020-01-31/7933_110637_updates.jpg)

  ## ✅ सिक्किम राज्य सरकार ने अम्मा और बहिनी योजना की शुरुआत की है
![Sikkim, India | Tourist map, Sikkim, Map](https://i.pinimg.com/originals/58/65/fe/5865fe119dc26153f88e7f3b18c1dd45.jpg)

  ## ✅ पुडुचेर्री में देश के पहले स्वदेशी फ्लाइंग ट्रेनर एयरक्राफ्ट 'हंसा एनजी' का ट्रॉयल पूरा किया गया है
![CSIR-NAL to launch HANSA-NG twin seater aircraft - YouTube](https://i.ytimg.com/vi/sKwfPXL5c5E/maxresdefault.jpg)

  ## ✅ मिताली राज 6 क्रिकेट विश्व कप खेलने वाली दुनिया की पहली महिला क्रिकेटर बन गई है
![Mithali Raj World Record, most run in International womens cricket, Most  Successful ODI Captain, Charlotte Edwards | Mithali Raj ने रचा इतिहास, एक  ही दिन में तोड़ डाले 2 World Records | Hindi News](https://hindi.cdn.zeenews.com/hindi/sites/default/files/Mithali-raj-bCCi.jpg)

  ## ✅ तमिलनाडु राज्य सरकार ने युवाओं को कौशल प्रदान करने के लिए 'नान मुधलवन' नामक योजना शुरू किया है
![Naan Mudhalvan Scheme 2022 Website Login](https://www.sarkariyojnaye.com/wp-content/uploads/2022/03/Naan-Mudhalvan-Scheme.jpg)

  ## ✅ अमितव कुमार ने 'The Blue Book' नामक पुस्तक लिखी है
![A book titled &amp;#39;The Blue Book&amp;#39; authored by Journalist Amitava Kumar](https://st.adda247.com/https://wpassets.adda247.com/wp-content/uploads/multisite/sites/5/2022/03/06212953/1-151.jpg)

  ## ✅ बार्सिलोना स्पेन में दुनिया का सबसे बड़ा मोबाइल फ़ोन मेला 'मोबाइल वर्ल्ड कांग्रेस' का आयोजन किया गया है
![With MWC Cancelled, Here&amp;#39;s What to Expect From Smartphone Makers | Digital  Trends](https://icdn.digitaltrends.com/image/digitaltrends/mobile-world-congress-mwc-preview-1500x1000-2.jpg)

  ## ✅ BCCI ने 'टाटा IPL 2022' के लिए Rupay घरेलु कार्ड भुक्तान नेटवर्क को ऑफिसियल पार्टनर बनाया है
![Use RuPay Card, Get Rs 16,000 Cashback For International Usage – Trak.in –  Indian Business of Tech, Mobile &amp;amp; Startups](https://trak.in/wp-content/uploads/2020/01/Rupay-Cards-Big-1.jpg)

  ## ✅ नरेंद्र मोदी ने पुणे मेट्रो रेल परियोजना का उदघाटन किया है
![Welcome to Pune Metro::Official site of Pune Metro Rail Project](https://www.punemetrorail.org/img/slider/inauguration_632022.jpg)

  ## ✅ केन्या नैरोबी में प्लास्टिक प्रदुषण से निपटने के लिए पाँचवी संयुक्त राष्ट्र पर्यावरण सभा का आयोजन किया गया है
![12 Facts About Plastic Pollution You Need to Know · Giving Compass](https://cdn.givingcompass.org/wp-content/uploads/2018/10/04155651/10-Facts-About-Plastic-Pollution-You-Absolutely-Need-to-Know.jpg)

  ## ✅ टेक कंपनी माइक्रोसॉफ्ट द्वारा हैदराबाद तेलंगाना में भारत का सबसे बड़ा डेटा सेंटर स्थापित किया गया है
![Microsoft to set up India's largest datacenter region in Hyderabad - Cities  News](https://akm-img-a-in.tosshub.com/indiatoday/images/story/202203/microsoft_1200x768.jpeg?xfNODWzRv4uZQ823MSksvmSPBZ7L_5Rl&size=770:433)

  ## ✅ भूपेंद्र यादव ने प्रधानमंत्री श्रम योगी मान-धन योजना के तहत दान-ए-पेंशन अभियान की शुरुआत की गयी है
![Employee Pension Scheme: कैसे तय होगा कितनी मिलेगी पेंशन? कैलकुलेशन और  फॉर्मूला क्या है, जानें सबकुछ | Zee Business Hindi](https://cdn.zeebiz.com/hindi/sites/default/files/2021/09/23/65654-employee-pension-scheme-1.png)

  ## ✅ Priyanka Nutkki भारत की 23वी महिला शतरंज ग्रांडमास्टर बनी है
![Priyanka Nutakki becomes the 23rd Woman Grandmaster of India - ChessBase  India](https://cbin.b-cdn.net/img/PR/Priyanka%20Nutakki_SQE8F_1000x685.jpeg)

  ## ✅ नारायण राणे ने महिलाओं के लिए 'समर्थ' नाम से एक विशेष उद्यमिता प्रोत्सान अभियान को शुरू किया है
![SAMARTH - Uddyamita Samadhan](https://uddyamitasamadhan.com/wp-content/uploads/2022/03/H20220307108942.jpg)

  ## ✅ नरेंद्र मोदी ने पुणे में छत्रपति शिवजी महाराज की प्रतिमा का अनावरण किया है
![Shiv Jayanti Special: The story behind world's first equestrian statue of Chhatrapati  Shivaji in Pune | Cities News,The Indian Express](https://images.indianexpress.com/2022/02/Shivaji-statue.jpg)

  ## ✅ पाकिस्तान देश FATF की ग्रे लिस्ट में शामिल हुआ है
![File:Pakistan ethnic map.svg - Wikimedia Commons](https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/30/Pakistan_ethnic_map.svg/2050px-Pakistan_ethnic_map.svg.png)

  ## ✅ टी राजा कुमार FATF के नए अध्यक्ष बने है
![T Raja Kumar named President of the Financial Action Task Force](https://st.adda247.com/https://wpassets.adda247.com/wp-content/uploads/multisite/sites/5/2022/03/08164413/T-Raja.jpg)

  ## ✅ छत्तीसगढ़ राज्य सरकार ने 'कौशल्य मातृवत' योजना की शुरुआत की है
![छत्तीसगढ़ का नक्शा, इतिहास, भूगोल, जिले एवं छत्तीसगढ़ की अन्य जानकारी | Chhattisgarh  Map in hindi.](https://www.mapsofindia.com/ci-moi-images/hindimoi//2020/04/Chhattisgarh-Map-Hindi.jpg)

  ## ✅ रिज़वाना हसन को अंतराष्ट्रीय महिला पुरस्कार 2022 से सम्मानित किया गया है
![Five Years On - Rizwana Hasan on Bangladesh and Preventing Impacts in Weak  Governance Areas | Voices Podcasts](https://www.ihrb.org/uploads/publication-images/Syeda_Rizwana_Hasan.png)

  ## ✅ ईरान देश ने सैन्य उपग्रह 'नूर-2' का सफल परिक्षण किया है
![Iran's IRGC successfully put Noor 2 satellite in orbit: Report | Al Arabiya  English](https://vid.alarabiya.net/images/2022/03/08/0e050ed7-dbcd-4d27-bb48-92ede35e9018/0e050ed7-dbcd-4d27-bb48-92ede35e9018_16x9_600x338.jpg)

  ## ✅ संस्कृति मंत्रालय ने अखिल भारतीय कार्यक्रम झरोखा का आयोजन किया है
![The Indian Government's Ministry of Culture, project mausam](https://wiki.meramaal.com/wp-content/uploads/2018/07/ministry-of-culture-logo.jpg)

  ## ✅ पेटास्काले सुपरकम्प्युटर 'परम गंगा' को IIT रुड़की संस्थान में स्थापित किया गया है
![PARAM Ganga" Supercomputer | National Supercomputing Mission (NSM)](https://www.adda247.com/jobs/wp-content/uploads/sites/4/2022/03/09130400/PARAM-Ganga%E2%80%9D-Supercomputer-01.png)

  ## ✅ Eun Suk Eol दक्षिण कोरिया के नए राष्ट्रपति बने है
![World news: Will work together with opposition parties. Korea's new  President Iol, read world some special news](https://anytvnews.com/wp-content/uploads/2022/03/Presidential-Election-Yun-Suk-yol-elected-President-of-South-Korea-know.jpeg)

  ## ✅ Mondo Duplantis खिलाडी ने 'पोल जंपिंग' प्रतियोगिता में 6.19 मीटर ऊँची कूद लगाकर नया विश्व रिकॉर्ड बनाया है
![Fat-shedding Duplantis promises more after pole vault world record](https://s.yimg.com/uu/api/res/1.2/4w5qCj8PjzTpGeyepF7WXQ--~B/aD01MTI7dz03Njg7YXBwaWQ9eXRhY2h5b24-/http://media.zenfs.com/en_us/News/afp.com/e5230fe0a0e656ea4307fccb9b7e3afcc55d6557.jpg)

  ## ✅ ओडिशा राज्य टीकाकरण अभियान 'मिशन इंद्रधनुष' के तहत सम्पूर्ण टीकाकरण का लक्ष्य हासिल करने के मामले में प्रथम स्थान पर रहा है
![Odisha District Map, Odisha Political Map](https://www.burningcompass.com/countries/india/maps/odisha-district-map.jpg)

  ## ✅ जामनगर गुजरात भारत में 'WHO' द्वारा दुनिया के सबसे बड़े ग्लोबल सेंटर फॉर ट्रेडिशनल मेडिसिन की स्थापना की है
![Cities in Gujarat, Gujarat cities map](https://www.mapsofindia.com/maps/gujarat/gujarat-city-map.jpg)

  ## ✅ बी चंद्रशेखर भारतीय वायु सेना अकादमी(IAFA) के नए कमांडेंट बने है
![Daily News Prime](https://i0.wp.com/img.jagranjosh.com/images/2022/March/932022/Air_force_Academy.jpg?w=780&ssl=1)

  ## ✅ हरयाणा राज्य के मुख्यमंत्री मनोहरलाल खट्टर ने महिला उद्यमियों को सहायता प्रदान करने के लिए 'मातृशक्ति उद्यमिता योजना' की शुरुआत की है
![Haryana CM's video kicks up a controversy - The Hindu](https://www.thehindu.com/news/national/other-states/lpoanm/article36810001.ece/alternates/LANDSCAPE_615/DE20-KHATTAR)

  ## ✅ बोध गया बिहार में भगवन बुद्ध की शयन मुद्रा में दुनिया की सबसे लंबी प्रतिमा बनाई गई है
![Explained: The Reclining Buddha and his various other depictions in art |  Explained News,The Indian Express](https://images.indianexpress.com/2021/05/buddha-new.jpg)

  ## ✅ वैश्विक फार्मा प्रमुख लुपिन्स लिमिटेड ने अपनी शक्ति पहल के लिए मैरी कॉम को अपना ब्रांड एम्बेसडर बनाया है
![Mary Kom - Biography, Achievements, Personal Life, Images](https://mybestguide.com/wp-content/uploads/2020/11/Mary-Kom.jpeg)

  ## ✅ झूलन गोस्वामी ODI विश्व कप के इतिहास में सर्वाधिक विकेट लेने वाली विश्व की पहली महिला गेंदबाज बनी है
![Jhulan Goswami: When my brothers played at home, I was the ball girl. After  they finished playing, I would try my hand at it. It felt good - Open The  Magazine](https://openthemagazine.com/wp-content/uploads/2022/02/Jhulan1.jpg)

  ## ✅ थाताकुड़ी तमिलनाडु में भारत के सबसे बड़े तैरते सौर ऊर्जा संयत्र परियोजना को शुरू किया है
![Kamuthi Solar Power Project, Tamil Nadu, India | EJAtlas](https://file.ejatlas.org/img/Conflict/4834/Adani-Group-648-MW-solar-pv-park-india.jpg)

  ## ✅ खेल मंत्रालय द्वारा नई दिल्ली में राष्ट्रीय युवा संसद महोत्सव 2022 का आयोजन किया गया है
![Sports Ministry: What Does It Offer the Church?](https://www.fanawards.com/sites/default/files/styles/blog/public/blog/sports_cover.jpg?itok=MKnHapEX)

  ## ✅ हाल ही में जारी ISSF शूटिंग विश्व कप 2022 की पदक तालिका में भारत देश शीर्ष स्थान पर रहा है
![India World map | India world map, India map, India images](https://i.pinimg.com/736x/d7/12/a7/d712a723298f449e0aace1ef58dbc165--kerala-world-maps.jpg)

  ## ✅ कर्णाटक राज्य सरकार ने महिलाओं को नौकरी प्रदान करने के लिए 'महिला @ कार्य' कार्यक्रम को शुरू किया है
![Women Empowerment in Hindi | महिला सशक्तिकरण | nari sashaktikaran | mahila  sashaktikaran |](https://www.artofliving.org/sites/www.artofliving.org/files/styles/unity_carousel_inner/public/achievement_carousel_image/WE-1.jpg?itok=IXdEa6wf)

  ## ✅ थापरनगर झारखंड में भारतीय रेलवे के पहले गति शक्ति कार्गो टर्मिनल को शुरू किया गया है
![First 'Gati Shakti' Cargo Terminal Commissioned In Asansol Division Of  Eastern Railway – Apace Digital Cargo](https://i1.wp.com/apacedigitalcargo.com/wp-content/uploads/2022/03/First-Gati-Shakti-Cargo-Terminal-Commissioned-In-Asansol.jpg?fit=770%2C433&ssl=1)

  ## ✅ रत्नाकर शेट्टी ने 'On Board:My Years In BCCI' नामक पुस्तक लिखा है
![ON BOARD TEST, TRIAL AND TRIUMPH: My Years in BCCI eBook : Shetty,  Ratnakar: Amazon.in: Kindle Store](https://m.media-amazon.com/images/S/aplus-media-library-service-media/1a1ee7c9-a7eb-4dbc-93c7-f238ca604c4d.__CR0,0,4042,2500_PT0_SX970_V1___.jpg)

  ## ✅ 'कैटलिन नोवाक' हंगरी देश की पहली महिला राष्ट्रपति नियुक्त हुई है
![Hungary Maps & Facts - World Atlas](https://www.worldatlas.com/upload/1c/38/76/counties-of-hungary-map.png)

  ## ✅ हरयाणा राज्य सरकार ने महिलाओं के लिए 'सुषमा स्वराज पुरस्कार' की घोषणा की है
![Sushma Swaraj: The uncompromising leader - The Economic Times](https://img.etimg.com/thumb/width-1200,height-900,imgsize-432793,resizemode-1,msid-70622716/news/politics-and-nation/sushma-swaraj-the-uncompromising-leader.jpg)

  ## ✅ देबाशीष पांडा IRDAI के अध्यक्ष बने है
![Former financial services secretary Debasish Panda appointed IRDAI chairman](https://images.livemint.com/img/2022/03/11/1600x900/Debasish_Panda_1647004435999_1647004436225.jpg)

  ## ✅ त्रिपुरा राज्य सरकार ने 'चा स्रमि कल्याण प्रकल्प' योजना शुरू किया है
![Tripura District Map | Map, Geography map, Tripura](https://i.pinimg.com/originals/f0/25/86/f0258632efddfe5523923697ec9784b3.jpg)

  ## ✅ मध्य प्रदेश के ग्वालियर शहर में पहले ड्रोन स्कूल का उदघाटन किया गया है
![State's first drone school opened in Gwalior, MP, know what is its  specialty – MAHADISCOM](https://mahadiscom.org/wp-content/uploads/2022/03/MP-Drone-School.jpg)

  ## ✅ RBI ने Paytm पेमेंट बैंक के नए ग्राहकों को ओनबोर्डिंग को रोकने का निर्देश दिया है
![Paytm shares tumble after RBI bars its payments bank from accepting new  customers](https://static.theprint.in/wp-content/uploads/2022/03/Untitled-design-8.jpg?compress=true&quality=80&w=376&dpr=2.6)

  ## ✅ भूपेंद्र यादव ने 'Role Of Labour In Indias Development' नामक पुस्तक लिखी है
![Bhupendra Yadav unveiled the book titled “Role of Labour in India's  Development” - PrepareExams](https://www.prepareexams.com/wp-content/uploads/2022/03/Bhupendra-Yadav-unveiled-the-book-titled-Role-of-Labour-in-Indias-Development.jpg)

  ## ✅ ए.के सिकरी को 'चार धाम परियोजना समिति' का नया अध्यक्ष नियुक्त किया गया है
![Justice AK Sikri retires as SC judge, describes Attorney General as  "Bhishma Pitamaha" in his speech - India News](https://akm-img-a-in.tosshub.com/indiatoday/images/story/201903/AK_Sikri_0_0_0_0_0.jpeg?YdcZLYNOj_XwbNfpJPoG6TPbIV2zWMvQ)

  ## ✅ गांधीनगर गुजरात में प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी द्वारा 'राष्ट्रीय रक्षा विश्वविद्यालय भवन' स्थापित किया गया है
![PM Narendra Modi dedicates Rashtriya Raksha University in Gandhinagar,  Gujarat](https://st.adda247.com/https://wpassets.adda247.com/wp-content/uploads/multisite/sites/5/2022/03/14080147/RRU-scaled-1.jpg)

  ## ✅ बिहार राज्य 'डिजिटल भूमि दस्तावेजों' की डोरस्टेप डिलीवरी की सुविधा देने वाला भारत का पहला राज्य बन गया है
![Bihar Map, Bihar Districts | Bihar, Map, Geography map](https://i.pinimg.com/originals/ce/74/38/ce74384ce478797b7ae3cc3bf1a3b264.jpg)

  ## ✅ भानु प्रताप सिंह वर्मा ने संभव और स्वावलंबन पहल शुरू किया है
![Bhanu Pratap Singh Verma - Times of India](https://static.toiimg.com/thumb/msid-84232886,width-1200,height-900,resizemode-4/.jpg)

  ## ✅ टाइगर वुड प्रसिद्ध गोल्फर को औपचारिक रूप से वर्ल्ड गोल्फ हॉल ऑफ़ फेम में शामिल किया गया है
![Tiger Woods says he'll never play golf full-time again in first interview  since car crash | Marca](https://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2021/11/30/16382556518624.jpg)

  ## ✅ शिक्षा मंत्रालय ने UNESCO की सहायता से शिक्षा प्रवेश उत्सव अभियान लांच किया है
![Why is Education Important and What is the Purpose of Education](https://www.educationcorner.com/images/featured-importance-education.png)

  ## ✅ ISRO ने छात्रों के लिए युवा वैज्ञानिक कार्यक्रम 'युविका' आयोजित किया है
![ISRO Young Scientist Programme to select 150 school students: How to apply  - Education Today News](https://akm-img-a-in.tosshub.com/indiatoday/images/story/202203/yuvika_2022_1200x768.jpeg?mM_.wQYbaIkk1ncEgERl7FvXpTBuT5T8&size=770:433)

  ## ✅ गेब्रियल बोरिक फॉन्ट चिली देश के सबसे युवा राष्ट्रपति बने है
![Chile - Traveler view | Travelers' Health | CDC](https://wwwnc.cdc.gov/travel/images/map-chile.png)

  ## ✅ रंजीत रथ ऑइल इंडिया लिमिटेड के नए चेयरमैन और प्रबंध निदेशक बने है
![MECL's CMD Dr Ranjit Rath assumes additional charge as GSI DG](https://psuwatch.com/public/blog_image/2138234984_5eb031949e953.jpg)

  ## ✅ प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने अहमदाबाद गुजरात में 'खेल महाकुंभ' का उदघाटन किया है
![Gujarat Khel Mahakumbh 2022 Registration Date, Online Form khelmahakumbh.gujarat.gov.in  | ખેલ મહાકુંભ રજીસ્ટ્રેશન 2022](https://blogger.googleusercontent.com/img/a/AVvXsEjg_DZur_FJd58omrLsSfPjNPGiTh6OX_8xh-z65KD1DEAc3g6KHcGI_W0ZSKFPX7acxz1g90_QvSY4s0EtSv338eshvBZcLVfqwDHnQ3-m08idPtmAkTjPWyfoNyNjaQLbzVWUhlTIb7SHF57Vp6dp5fc-TNLwUhT82bBBelXNTclbXWJ-bQKrhp7eAg=s16000)

  ## ✅ इंदिरा गाँधी एयरपोर्ट को लगातार चौथी वर्ष 'एशिया पैसिफिक' छेत्र में बेस्ट एयरपोर्ट के पुरस्कार से सम्मानित किया गया है
![Delhi's Indira Gandhi International Airport ranked second-best in the  world: Survey | Economy News | Zee News](https://english.cdn.zeenews.com/sites/default/files/2017/03/06/576605-igi-airport.jpg)

  ## ✅ हरदीप सिंह पूरी ने 'इंडिया वॉटर पिच' पायलट स्केल चैलेंज लांच किया है
![Hardeep Singh Puri's witty reply to 'Bantacruz' tweet leaves people in  splits | Trending - Hindustan Times](https://images.hindustantimes.com/img/2021/06/24/1600x900/PTI06_02_2021_000079B_1622884107167_1624524964974.jpg)

  ## ✅ गीतांजलि श्री को अनुवादित हिंदी उपन्यास 'टॉम्ब ऑफ़ सैंड' अंतराष्ट्रीय बुकर पुरस्कार के लिए नामित किया है
![Indian author Geetanjali Shree longlisted for Booker Prize for 'Tomb of  Sand' - Times of India](https://static.toiimg.com/photo/msid-90147915/90147915.jpg?78176)

  ## ✅ पुणे में भारत का पहला मेडिकल सिटी 'इंद्रायणी मेडिसिटी' स्थापित करने की घोषणा की गयी है
![Indrayani Medicity will be set up in Pune city | Sakal](https://gumlet.assettype.com/esakal/2022-03/64ed201f-a033-4928-afe9-f241c3614c87/Yamini__40_.jpg?width=1200&ogImage=true&mode=fill)

  ## ✅ ऋषभ पंत भारतीय टेस्ट क्रिकेट के इतिहास में सबसे तेज़ अर्धशतक बनाने वाले बल्लेबाज बन गए है
![Rishabh Pant Slams Defiant Century In Cape Town Test | Cricket News](https://c.ndtvimg.com/2022-01/dgbpo6r_pant-afp_625x300_13_January_22.jpg?im=FeatureCrop,algorithm=dnn,width=806,height=605)

  ## ✅ नटराजन चंद्रशेखरन एयर इंडिया के नए अध्यक्ष बने है
![TCS veteran Natarajan Chandrasekaran replaces Cyrus Mistry as new Tata Sons  chairman - India News](https://akm-img-a-in.tosshub.com/indiatoday/images/story/201701/chandrasekaran_647_011217065433.jpg)

  ## ✅ ब्रिटिश अकादमी फिल्म पुरस्कार 2022 में The Power Of The Dog फिल्म ने सर्वश्रेष्ठ फिल्म का पुरस्कार जीता है
![The Power of the Dog (film) - Wikipedia](https://upload.wikimedia.org/wikipedia/en/6/6d/The_Power_of_the_Dog_%28film%29.jpg)

  ## ✅ भारतीय खिलाडी लक्ष्य सेन बैडमिंटन टूर्नामेंट 'जर्मन ओपन सुपर 300' में रजत पदक जीता है
![Lakshya Sen enters semifinals of German Open | Sports News,The Indian  Express](https://images.indianexpress.com/2022/01/lakshya-sen-1.jpg)

  ## ✅ हाल ही में SIPRI द्वारा जारी रिपोर्ट के अनुसार सऊदी अरब और भारत देश हथियारों के सबसे बड़े आयत देश के रूप में शीर्ष स्थान पर रहे है
![Army Weapons Stock Illustration - Download Image Now - iStock](https://media.istockphoto.com/vectors/army-weapons-vector-id525417085?s=612x612)

  ## ✅ पुडुचेर्री में अनोखे तरह का डिजिटल स्कूल हेल्थ प्लेटफार्म लांच किया गया है
![Unique kind of digital School health platform Launched in Puducherry](https://www.ibpsguide.com/wp-content/uploads/2022/03/a4-1.png)

  ## ✅ प्रदीप कुमार रावत ने चीन देश के राजदूत के रूप में पदभार ग्रहण किया है
![India New Ambassador In China Pradeep Kumar Rawat Ambassador To The  Netherlands Drawing Attention From Chinese Media Understand Those Five Big  Reasons - India's New Ambassador To China: चीन में भारत के](https://spiderimg.amarujala.com/cdn-cgi/image/width=1600,height=900,fit=cover,f=auto/assets/images/2021/12/24/750x506/pradeep-kumar-rawat_1640345674.jpeg)

  ## ✅ कर्णाटक राज्य सरकार ने डिजिटल वाटर डाटा बैंक शुरू किया है
![Top Current Affairs 16 March 2022](https://affairscloud.com/assets/uploads/2022/03/Karnataka-launches-first-ever-digital-water-data-bank-1.jpg)

  ## ✅ Coal India Limited कंपनी भारत की सबसे बड़ी कोयला उत्पादक कंपनी बनी है
![Coal India forms 2 new subsidiaries for solar PV manufacturing &  undertaking RE projects](https://psuwatch.com/public/blog_image/2068915639_6079b3d090b7e.jpg)

  ## ✅ भगवंत मान पंजाब राज्य के नए मुख्यमंत्री बने है
![Bhagwant Mann is AAP's CM face for Punjab: 10 things to know about him |  Elections News,The Indian Express](https://images.indianexpress.com/2022/01/mann-aap.jpg)

  ## ✅ बैंगलोर कर्णाटक में भारत का पहला 'आर्टिफीसियल इंटेलिजेंस एंड रोबोटिक्स टेक्नोलॉजी पार्क' स्थापित किया गया है
![AI & Robotics Technology Park (ART PARK) - JournalsOfIndia](https://journalsofindia.com/wp-content/uploads/2020/12/Robotics-collage-final.jpg)

  ## ✅ 16 मार्च को राष्ट्रीय टीकाकरण दिवस मनाया गया है
![National Vaccination Day celebrates on 16th March](https://st.adda247.com/https://wpassets.adda247.com/wp-content/uploads/multisite/sites/5/2022/03/16070701/banner-28-1280x720-1.jpg)

  ## ✅ भारतीय महिला टीम ने जूनियर एशियन हैंडबॉल चैंपियनशिप 2022 में स्वर्ण पदक जीता है
![File:The Gold Medal winning Women team of India in the handball event, at  the 12th South Asian Games-2016, in Guwahati on February 15, 2016.jpg -  Wikimedia Commons](https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/8/89/The_Gold_Medal_winning_Women_team_of_India_in_the_handball_event%2C_at_the_12th_South_Asian_Games-2016%2C_in_Guwahati_on_February_15%2C_2016.jpg)

  ## ✅ स्वास्थ मंत्रालय द्वारा जारी रिपोर्ट के अनुसार भारत में सबसे कम 'मातृ मृत्यु अनुपात' में केरल राज्य शीर्ष पर रहा है
![Kerala District Map, Kerala Political Map](https://www.burningcompass.com/countries/india/maps/kerala-district-map.jpg)

  ## ✅ चेन्नई शहर में फिडे शतरंज ओलंपियाड 2022 खेल का आयोजन किया जायेगा
![Chess Olympiad 2022: चेन्नई में होगा शतरंज ओलंपियाड का आयोजन, रूस से छीनकर  भारत को सौंपी मेजबानी - Amrit Vichar](https://amritvichar.com/wp-content/uploads/2022/03/15mbdr-500-1.jpg)

  ## ✅ नितिन गडकरी ने Toyota Mirai नामक ग्रीन हाइड्रोजन फ्यूल सेल इलेक्ट्रिक वाहन को भारत में लांच किया है
![Top Current Affairs 18 March 2022](https://affairscloud.com/assets/uploads/2022/03/Gadkari-launches-Indias-first-green-hydrogen-based-fuel-cell-EV-Toyota-Mirai.jpg)

  ## ✅ Axis बैंक ने 'एशियन बैंक ऑफ़ द ईयर' का पुरस्कार जीता है
![Axis Bank warns of slowing collections in coming weeks amid Covid second  wave](https://images.livemint.com/img/2021/04/27/1600x900/46ae696c-4918-11eb-a90e-5259e870f573_1616381526868_1619535500411.jpg)

  ## ✅ कर्णाटक राज्य के राजस्व विभाग ने भूमि सर्वेक्षण प्राप्त करते के लिए एक 'दिशांक' नामक एप लांच किया है
![Karnataka Map | Map of Karnataka State, India | Bengaluru Map](https://files.prokerala.com/maps/karnataka-map.jpg)

  ## ✅ नारायण प्रधान को 31वे GD बिरला पुरस्कार से सम्मानित किया गया है
![Narayan Pradhan Named For Gd Birla Award: नारायण प्रधान को वैज्ञानिक  अनुसंधान के लिए जीडी बिड़ला पुरस्कार दिया जाएगा](https://spiderimg1.safalta.com/assets/images/safalta.com/2022/03/19/750x506/narayan-pradhan-named-for-gd-birla-award-narayanae-parathhana-ka-vajanianaka-anasathhana-ka-le-jada-bugdhal-parasakara-thaya-jaega_1647664008.jpeg)

  ## ✅ SBI ने हैदराबाद में इनोवेशन इनक्यूबेशन और अक्सेलरेशन सेंटर स्थापित किया गया है
![Telangana State Map | Map, Geography map, Telangana](https://i.pinimg.com/736x/de/7f/30/de7f300c146b245f37091168c3b87cc1.jpg)

  ## ✅ हाल ही में जारी हुरुन ग्लोबल रिच लिस्ट 2022 में एलोन मस्क ने शीर्ष स्थान हासिल किया है
![2022 M3M Hurun Global Rich List: Mukesh Ambani Claims 'Richest Indian &  Asian' title; Tesla's Elon Musk tops the Billionaires List](https://affairscloud.com/assets/uploads/2022/03/2022-M3M-Hurun-Global-Rich-List.jpg)

  ## ✅ NASA ने प्रमुख परीक्षणों के लिए अपना मेगा मून रॉकेट लांच किया है
![NASA rolls out its mega Moon rocket—here's what you need to know](https://scx2.b-cdn.net/gfx/news/2022/this-handout-illustrat-1.jpg)

  ## ✅ हाल ही में जारी विश्व खुशहाली सूचकांक 2022 के अनुसार खुशहाल देशो की सूचि में भारत का स्थान 136वा रहा है
![India ranks 136th in the World Happiness Report 2022 – Civilsdaily](https://d18x2uyjeekruj.cloudfront.net/wp-content/uploads/2022/03/whr.jpg)

  ## ✅ तेलंगाना राज्य 'फसल विविधीकरण सूचकांक' शुरू करने वाला भारत का पहला राज्य बन गया है
![Telangana State Map | Map, Geography map, Telangana](https://i.pinimg.com/736x/de/7f/30/de7f300c146b245f37091168c3b87cc1.jpg)

  ## ✅ जापान देश ने भारत में अगले पाँच वर्षो में 320000 करोड़ रुपए निवेश करने की घोषणा की है
![Japan Map | Detailed Maps of Japan](https://ontheworldmap.com/japan/map-of-japan.jpg)

  ## ✅ अभिनव चंद्रचूड़ ने सोली सोराबजी की जीवनी 'सोली सोराबजी:लाइफ एंड टाइम्स' लिखा है
![Soli Sorabjee — A Doyen of India](https://www.india.com/wp-content/uploads/2021/04/Soli-Sorabjee-PTI.jpg)

  ## ✅ गंगा से ब्रह्मपुत्र नदी तक जाने वाला एमवी राम प्रसाद बिस्मिल अबतक का सबसे लंबा जहाज बन गया है
![Assam: MV Ram Prasad Bismil longest vessel to ever sail on Brahmaputra](https://i.ytimg.com/vi/tzAJC0GDDRs/maxresdefault.jpg)

  ## ✅ CSE द्वारा जारी आल इंडिया विंटर एयर क्वालिटी एनालिसिस में ग़ाज़ियाबाद शहर भारत का सबसे प्रदूषित शहर बन गया है
![Ghaziabad is the most polluted city in India: UP has 7 most polluted cities  in the country - Education Today News](https://akm-img-a-in.tosshub.com/indiatoday/647_070717054308.jpg?JNDTR9gg1ZoASaIc3gqOOHNwx6J.HkrX&size=1200:675)

  ## ✅ Sardar Berdimuhamadov तुर्किमेनिस्तान देश के नए राष्ट्रपति बन गए है
![Serdar Berdimuhamedov, the new President of Turkmenistan, took his oath](https://gl-news.com/wp-content/uploads/2022/03/Serdar-Berdimuhamedov-the-new-President-of-Turkmenistan-took-his-oath-700x375.jpg)

  ## ✅ जय शाह एशियन क्रिकेट परिषद के नए अध्यक्ष बन गए है
![Jay Shah's Accent-shaming is Cultural Complex- The New Indian Express](https://images.newindianexpress.com/uploads/user/imagelibrary/2021/1/30/w900X450/jay_shah-PTI.jpg?w=400&dpr=2.6)

  ## ✅ ड्रोन आधारित खनिज अन्वेषण के लिए NMDC ने IIT खड़गपुर के साथ समझौता किया है
![NMDC Company analysis – Inside Simple Finance](https://www.insidesimplefinance.com/wp-content/uploads/2018/01/NMDC-LTD-image.jpg)

  ## ✅ सुरेश रैना भारतीय क्रिकेटर को मालदीव सरकार द्वारा प्रतिष्ठित 'स्पोर्ट्स आइकॉन 2022' पुरस्कार से सम्मानित किया गया है
![It's official! 'Mr IPL' Suresh Raina's new role in 2022 revealed - Details  inside](https://cdn.dnaindia.com/sites/default/files/styles/full/public/2022/03/22/1154631-rai.jpg)

  ## ✅ BPCL गैर इंटरनेट उपभोगताओं को डिजिटल भुगतान की पेशकश करने वाली पहली कंपनी बन गई है
![BPCL launches door-to-door delivery of diesel | Business News – India TV](https://resize.indiatvnews.com/en/resize/newbucket/1200_-/2021/08/bpcl-1583555132-1628947981.jpg)

  ## ✅ रक्षा मंत्री द्वारा बैंगलोर शहर में उड़ान नियंत्रण प्रणाली एकीकरण परिसर का उदघाटन किया गया है
![Defense minister Rajnath Singh unveils 27 border infrastructure projects |  Business Standard News](https://bsmedia.business-standard.com/_media/bs/img/misc/2021-12/26/full/20211226027L.jpg)

  ## ✅ नीरज चोपड़ा को स्पोर्ट्स एसेस अवॉर्ड में प्रतिष्ठित 'स्पोर्ट्समैन ऑफ़ द ईयर पुरस्कार 2022' से सम्मानित किया गया है
![Neeraj Chopra back in training at national camp in Patiala](https://img.olympicchannel.com/images/image/private/t_16-9_360-203_2x/f_auto/v1538355600/primary/cm5ympkbja0d5cexx7ab)

  ## ✅ जयति घोष भारतीय अर्थशाष्त्री को संयुक्त राष्ट्र के सलाहकार बोर्ड में शामिल किया गया है
![UN Sec-Gen Establishes Advisory Board on Multilateralism; Indian Economist Jayati  Ghosh Among Members](https://mc.webpcache.epapr.in/mcms.php?size=medium&in=https://mcmscache.epapr.in/post_images/website_350/post_27318270/full.jpg)

  ## ✅ Francis Carey प्रिट्ज़र पुरस्कार 2022 जितने वाले पहले अफ़्रीकी बन गए है
![Pritzer Prize for Francis Kéré - Global Happenings](https://www.tagesspiegel.de/images/pritzker-preis-fuer-architekt-francis-kere/28166096/1-format530.jpg)

  ## ✅ पंकज अडवाणी ने 19वे एशियाई बिलियर्ड्स चैंपियनशिप 2022 का खिताब जीता है
![Pankaj Advani continues winning streak in Asian Billiards Championship |  Other Sports News | Zee News](https://english.cdn.zeenews.com/sites/default/files/2018/03/20/669989-pankaj-advani-970-pti.jpg)

  ## ✅ नई दिल्ली IQAir 2021 विश्व वायु गुडवत्ता रिपोर्ट में दुनिया की सबसे प्रदूषित राजधानी बनी है
![It's positively alpine!': Disbelief in big cities as air pollution falls |  Air pollution | The Guardian](https://i.guim.co.uk/img/media/efafbbda64a4245a9a2c5264d3d55b4517a8410b/48_13_2484_1492/master/2484.jpg?width=1200&height=900&quality=85&auto=format&fit=crop&s=27620aa44909f87000433edefcf3f744)

  ## ✅ कुवैत देश को पृथ्वी पर सबसे गर्म स्थान घोषित किया गया है
![Political Map of Kuwait - Nations Online Project](https://www.nationsonline.org/maps/Kuwait-map.jpg)

  ## ✅ श्रीनगर जम्मू कश्मीर में निवेश के अवसर तलाशने के लिए गल्फ निवेश समिट का आयोजन किया गया है
![Jammu and Kashmir Map, Jammu and Kashmir State Map, India](https://www.whereig.com/india/states/map/jammu-kashmir-map.gif)

  ## ✅ हाल ही में साल 2022 में आए चक्रवाती तूफ़ान 'असनी' का नामकरण श्रीलंका देश ने किया है
![Cyclone Asani brewing over Indian Ocean: All you need to know](https://media.news9live.com/h-upload/2022/03/17/257955-the-cyclone-will-be-named.webp)

  ## ✅ भारतीय मूल के डॉक्टर आशीष झा को वाइट हाउस का कोविड-19 प्रतिक्रिया समन्वय नियुक्त किया गया है
![Dr Ashish Jha, White House's new Covid response coordinator, says  'honoured' to have the opportunity | World News - Hindustan Times](https://images.hindustantimes.com/img/2022/03/17/1600x900/Jha_1647522717981_1647522722610.PNG)

  ## ✅ देवेंद्र झझाइया पदम् भूषण सम्मान प्राप्त करने वाले भारत के पहले पैरा एथलिट खिलाडी बने है
![Devendra Jhajharia: Cycle tyre tubes, LPG cylinders: How two-time  Paralympic gold medallist Devendra Jhajharia prepared for Tokyo Games |  Tokyo Olympics News - Times of India](https://static.toiimg.com/thumb/msid-84608439,width-1200,height-900,resizemode-4/.jpg)

  ## ✅ केरल राज्य कार्बन न्यूट्रल खेती के तरीके को शुरू करने वाला भारत का पहला राज्य बना है
![Kerala Map, Kerala State Map, India](https://www.whereig.com/india/states/map/kerala-map.gif)

  ## ✅ Denis Parnelle को वर्ष 2022 के लिए एबेल पुरस्कार से सम्मानित किया गया है
![Dennis Parnell Sullivan Awarded the 2022 Abel Prize for Mathematics | | SBU  News](https://news.stonybrook.edu/wp-content/uploads/2022/03/Dennis-Sullivan-feature-740x494.jpg)

  ## ✅ नागरिक उड्यन मंत्रालय और FICCI द्वारा हैदराबाद शहर में विन्ग इंडिया 2022 का आयोजन किया गया है
![Wings India 2022 conferences Hyderabad - BookMyShow](https://assets-in.bmscdn.com/nmcms/events/banner/desktop/media-desktop-wings-india-2022-0-2022-3-2-t-13-20-19.jpg)

  ## ✅ ICICI बैंक ने ब्रांडेड क्रेडिट कार्ड के लिए IPL टीम चेन्नई सुपर किंग्स के साथ समझौता किया है
![IPL 2021, Chennai Super Kings - Team Preview: Will Dhoni and co. become a  formidable side once again?, Sports News | wionews.com](https://cdn.wionews.com/sites/default/files/styles/story_page/public/2018/09/11/39778-untitled%25252520design-9-20180128045512.jpg)

  ## ✅ IIT मद्रास ने Aqua MAP जल प्रबंधन के साथ निति केंद्र की स्थापना की है
![iit madras: Latest News & Videos, Photos about iit madras | The Economic  Times - Page 1](https://img.etimg.com/thumb/msid-81206785,width-1200,height-900/news/science/iit-madras-researchers-identify-a-sustainable-high-yielding-alternative-source-for-anti-cancer-drug-camptothecin.jpg)

  ## ✅ Mario Marcel ने सेंट्रल बैंकिंग पुरस्कार 2022 में 'गवर्नर ऑफ़ द ईयर' का पुरस्कार जीता है
![Mario Marcel was voted the best central banker in the world](https://cooperativa.cl/noticias/site/artic/20211004/imag/foto_0000000120211004222225.jpg)

  ## ✅ भारतीय सेना ने अग्निबाज़ डिवीज़न और महाराष्ट्र राज्य की पुलिस के बीच संयुक्त अभ्यास 'सुरक्षा कवच 2' का आयोजन किया है
![Top Current Affairs 15 October 2020](https://affairscloud.com/assets/uploads/2020/10/Exercise-Suraksha-Kavach-Joint-Anti-Terrorist-Exercise-By-Army-and-Police.jpg)

  ## ✅ विनोद डी खंडारे को रक्षा मंत्रालय में सलाहकार के रूप में नियुक्त किया गया है
![Lt. General Vinod G. Khandare (@VGK_India) / Twitter](https://pbs.twimg.com/media/FLrxy4hacAQ2bdk.jpg)

  ## ✅ भारत सरकार ने 2025 तक कुल 220 हवाई अड्ढे बनाने का लक्ष्य रखा है
![Govt has set target of creating 220 new airports by 2025: Jyotiraditya  Scindia - KSHVID](https://ml9gk7ze4o0t.i.optimole.com/hullRSE-uwHJWu17/w:560/h:335/q:auto/https://www.kshvid.com/wp-content/uploads/scindia.jpg)

  ## ✅ दलाई लामा और डेस्मंड टूटू ने 'The Little Book Of Joy' नामक पुस्तक लिखी है
![A Children's Book 'The Little Book of Joy' authored by Dalai Lama & Desmond  Tutu](https://st.adda247.com/https://wpassets.adda247.com/wp-content/uploads/multisite/sites/5/2022/03/25075401/EU_3tplUwTPR-1.jpg)

  ## ✅ RBI गवर्नर शक्तिकांत दास ने बैंगलोर शहर में RBIH का उदघाटन किया है
![RBI asks Bengaluru co-operative bank to stop doing business – spoindia](https://spoindia.org/wp-content/uploads/2019/06/rbi-800x440.jpg)

  ## ✅ Gilbert F Hongbo अंतराष्ट्रीय श्रम संगठन के नए महानिदेशक बने है
![GILBERT F. HOUNGBO: THIS PANDEMIC THREATENS THE GAINS WE HAVE MADE IN  REDUCING POVERTY – THE GLOBAL WINDOW OF TURKISH FOOD AND AGRICULTURE](https://i0.wp.com/www.turkishagrinews.com/wp-content/uploads/2020/05/Gilbert-F.-Houngbo.jpg?resize=660%2C330&ssl=1)

  ## ✅ निति आयोग द्वारा जारी 'निर्यात तैयारी सूचकांक 2021' में गुजरात राज्य शीर्ष स्थान पर रहा है
![Map of Gujarat http://www.mapsofindia.com/maps/gujarat/ | Map, India map,  India world map](https://i.pinimg.com/originals/c9/d7/ab/c9d7abae2a9cd1f77a40e6a78d903b76.jpg)

  ## ✅ Byjus कंपनी FIFA वर्ल्ड कप 2022 को स्पोंसर करने वाली भारत की पहली कंपनी बनी है
![Byju's in advanced talks to go public through SPAC deal: Report](https://images.livemint.com/img/2021/12/16/600x338/BYJU's_1617611925125_1639642272067.jpg)

  ## ✅ स्मृति ईरानी ने 10 दिवसीय महोत्सव 'भारत भाग्य विधाता' का उदघाटन किया है
![Smriti Irani: Congress accuses Smriti Irani of 'falsifying' educational  records](https://m.economictimes.com/thumb/msid-68847505,width-1200,height-900,resizemode-4,imgsize-377407/smriti-irani.jpg)

  ## ✅ गुजरात राज्य में भारत की पहली स्टील सड़क का उदघाटन किया गया है
![Surat gets India's first-ever steel road; Sets sustainable development  example | Hindustan Times](https://images.hindustantimes.com/img/2022/03/27/1600x900/HT_Normal_Thumbnail_-_AUG__2021_1648380060962_1648380172498.jpg)

  ## ✅ आंध्र प्रदेश राज्य में राष्ट्रिय संस्कृति महोत्सव 2022 का उदघाटन किया गया है
![List of districts of Andhra Pradesh - Wikipedia](https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/5/5c/Ap-districts.png)

  ## ✅ UNEP द्वारा जारी वार्षिक फ्रंटियर रिपोर्ट 2022 के अनुसार ढाका(बांग्लादेश) दुनिया का सबसे ज्यादा ध्वनि प्रदुषण वाला शहर बना है
![Bangladesh Map Images – Browse 4,282 Stock Photos, Vectors, and Video |  Adobe Stock](https://t4.ftcdn.net/jpg/00/49/70/21/360_F_49702171_h8dCjvBmpkeVWSOReKipW1V9HaNd5Lcd.jpg)

  ## ✅ केंद्रीय मंत्रालय ने हर वर्ष 5 अक्टूबर को 'राष्ट्रीय डॉलफिन दिवस' मानाने की घोषणा की है
![National Dolphin Day - April 14 - I Love Veterinary](https://iloveveterinary.com/wp-content/uploads/2019/04/National-Dolphin-Day.jpg)

  ## ✅ पी.वी सिंधु ने स्विस ओपन सुपर 300 बैडमिंटन टूर्नामेंट 2022 में महिला एकल का खिताब जीता है
![Fuel the Olympic Fire: How does PV Sindhu train and what is the star  shuttler's diet?](https://img.olympicchannel.com/images/image/private/t_16-9_360-203_2x/f_auto/v1538355600/primary/u1l7qd7dbss8ghugzztn)

  ## ✅ कोलकाता शहर में भारत की पहली अलुमुनियम बॉडी वाली हल्की ट्रेन का उदघाटन किया गया है
![Indian Railways to Acquire Technology to Build Aluminium Coaches | Piping  Mart](https://www.pipingmart.com/images/news/indian-railways-to-acquire-technology-to-build-aluminium-coaches.jpg)

  ## ✅ गुजरात राज्य में आदि बाजार का उदघाटन किया गया है
![Aadi Bazaar – A Celebration of the spirit of Tribal culture and cuisine  inaugurated at Kevadia, Statue of Unity in Narmada district of Gujarat -  Metro Times India](https://i0.wp.com/metrotimesindia.com/wp-content/uploads/2022/03/image001T53G.jpg?fit=791%2C414&ssl=1)

  ## ✅ विल्ल स्मिथ ने ऑस्कर पुरस्कार 2022 में सर्वेश्रेष्ठ अभिनेता का पुरस्कार जीता है
![Will Smith - IMDb](https://m.media-amazon.com/images/M/MV5BMGI3OTI0NjctMjM2ZC00MjZiLWIxMjctODczN2M4MTFjZmY1XkEyXkFqcGdeQXJoYW5uYWg@._V1_UX477_CR0,0,477,268_AL_.jpg)

  ## ✅ Jessica Chastain ने ऑस्कर पुरस्कार 2022 में सर्वेश्रेष्ठ अभिनेत्री का पुरस्कार जीता है
![Why Eyes of Tammy Faye star Jessica Chastain Would Skip Oscars Carpet – The  Hollywood Reporter](https://www.hollywoodreporter.com/wp-content/uploads/2022/03/GettyImages-1382509945.jpg?w=681&h=383&crop=1)

  ## ✅ Oscar Awards 2022 Winners
  ![More Arab Films Return to the Oscars in 2022 Despite Challenges](https://insidearabia.com/wp-content/uploads/2021/12/The-Hollywood-Insider-Oscars-2022-Predictions-and-Picks-1280x720-1.png)

- Best Film- Coda(CODA)
- Bes Actor- Will Smith(King Richard)
- Best Actress- Jessica Chastain(The Eye Of Tammy Faye)
- Best Director- Jan Campion(The Power Of The Frog)
- Best Documentary Feature- Summer Of Soul
- Best Supporting Actress- Arena Debos(West Side Story)
